立會委員會抽籤選正副主席 23票對23票 泛民郭家麒兩次抽輸

其實原本泛民可以輕鬆爭贏主席位，因為衛生服務界議員李國麟原擬加入委員會，不過系統截止前都係話佢無加入，所以即使噚日佢喺會上表達呢個立場，亦唔能夠臨時加入，失去投票權，否則非建制派有24人，郭醫生已輕易當上主席喇。

投票選主席時，郭醫生同經民聯林健鋒爭奪，票數係23票對23票，結果由主持會議嘅民主黨涂謹申抽籤，抽到林健鋒做主席，建制派都忍唔住高聲歡呼，林健鋒就笑言首先要感謝涂謹申隻手。到選舉副主席，郭醫生再戰，與工聯會何啟明爭奪，同樣23票打成平手，而主席林健鋒負責抽籤，就抽到何啟明做副主席。

林健鋒做主席：多謝涂謹申隻手

對領展窮追猛打嘅新民黨主席葉劉淑儀就話，選舉完「喊都無謂，有啲人好失望，但節哀順變」，呼籲大家一齊諗吓點樣利用平台做好監察角色。